# การลบแอพของแอปเปิลใน10ไม่ได้ลบตัวไฟล์แอพจริงแต่ลบเฉพาะไอคอนข้อมูลผู้ใช้iOS #
ฟีเจอร์สำคัญอย่างหนึ่งของคือแอปเปิลอนุญาตให้ลบแอพของแอปเปิลที่ติดมากับเครื่องได้แต่ล่าสุดแอปเปิลออกมาให้ข้อมูลเพิ่มเติมว่าตัวไฟล์ของแอพจะยังอยู่ในเครื่องสิ่งที่ลบมีเพียงแค่ไอคอนและข้อมูลของผู้ใช้ที่ผูกติดกับแอพนั้นเท่านั้นเหมือนกับการแอพของฝั่ง
อธิบายเหตุผลของเรื่องนี้ว่าเป็นเพราะตัวไฟล์ไบนารีของแอพผูกติดกับตัวระบบปฏิบัติการที่ต้องผ่านการจากแอปเปิลเพื่อการันตีว่าเป็นไฟล์จากแอปเปิลจริงจึงไม่สามารถลบไฟล์ไบนารีเฉพาะแอพได้และในแง่ของการอัพเดตก็ต้องอัพเดตพร้อมระบบปฏิบัติการในกรณีที่ผู้ใช้ลบแอพไปแล้วและต้องการนำแอพกลับคืนมาวิธีการคือให้เข้าแล้วสั่งดาวน์โหลดใหม่สิ่งที่เกิดขึ้นคือแอพจะไม่ถูกดาวน์โหลดจริงแต่จะเพิ่มไอคอนคืนมา
โดยเรียกจากไฟล์ไบนารีในเครื่องที่มา
iOS disable Android Craig Federighi sign App Store TechCrunch 